六月三十日，凌晨

       六月的最后一天，凌晨。       我们从睡梦中被摇醒，迷糊间听见客厅里的贝壳风铃＂哗哗＂乱响，意识瞬间恢复：地震了！       我们略坐了坐，怕有余震，不知俩人中谁说了句：＂还是去卫生间吧！＂于是赶紧下床，相扶着跑进＂避难所＂。       壁灯明晃晃地照着，隐约听得见楼下嘈杂的人声、犬吠。我们因为住得高，这时也不能去坐电梯，只好这样相偎地依靠着，静静地等待着。。。许久没什么动静，睡意倒渐渐爬上眼皮，我咕哝道：＂没事了吧？＂胖答＂嗯，还是回去睡吧。＂       回到卧室，透过窗户向下看，街上还有不少人影晃动，一个女孩坐在台阶上打开了手机，拿在手里蓝荧荧的。家里的电话这时也铃声大作，跟家人们相互问候安慰之后，我躺回床上，顺手看了一下手机时间：5：10。       楼下快捷酒店的霓虹灯依旧一闪一闪变幻着色彩，映得天花板上忽明忽暗。       在这不太黑的黑暗中，我忽然笑了。我捅了一下即将入梦的胖胖，笑着说：＂从前想到跑路的时候要带这带那，其实什么也不用哈。。。＂       世界忽然变得简单了。